[和理非] 香港下一步

我想我應該是偏左的,雖然家裡全是靠右的.
同時,我是一個大家眼中的和理非.
與2014佔中相比,反送中沒有受到太多批評.
社會多了諒解,左派多了包容.
所以其實我想說…

我認為的確香港病了.
和平示威就像中醫治療,調理香港人民的政治參與,對病徵可能沒有即時作用,但長遠影響整體香港政治氛圍.
勇武衝擊相對下就像西醫的針對性治療(化療/電療...),對身體會產生諸多負作用,而且很多時勇武未能對症下藥,因為病毒根源不在香港,再強烈的衝擊亦未能令他們讓步. 這是事實.

我想說的是,我不贊成以死相諫,癱瘓公共服務,衝擊立法會.
但是我還是會默默放上白花,為著示威者向家人答辯,為勇武傳送物資,協助他們離開.
但我還是不同意啊.
你們憑什麼?憑什麼這麼輕易就想放棄自己的生命自己的前途啊.
就這樣把香港這難攤子留給我們…
我們同樣是香港人,我們要用能力去改變香港,不是用性命用前途啊!!!

同樣,我相信香港是有制度的.
除了除左原則性問題(特首普選)外,基本上其他問題都可以通過立法會解決.
為什麼曾鈺成沒有被破壞畫像,我想是因為他有用制度去維護公義吧.

如果,如果,如果…
立法會將來有足夠的力量去表達我們的聲音,去阻撓政府惡法,甚至影響政府施政.
不枉六月圍城.

希望在50年大限前,各位香港人不忘初心.
在未來各個行業領域已取得成就的我們.
#TAKEBACKHONGKONG